邱達昌鄭家純炒有線記者，陰乾新聞台咁過癮，乜原來佢哋喺英國有咁多投資㗎?

奶共奶得咁過癮，買個電視台返嚟係為咗打爛佢個新聞部，以後淨係做對中共有利嘅維穩新聞，但又要擁抱西方自由投資環境，企圖左右逢源。
係咪應該將呢啲仆街兩頭蛇商家嘅惡行話畀西方文明國家知，等佢哋受到應得制裁呢 ?

===============================

#非凡人物

邱達昌鄭家純中英買兩邊

有線裁員除了進一步顯示香港傳媒困境，更要睇嘅係背後大老闆們的盤算。

1989年，九倉大老闆吳光正同李嘉誠爭有線電視牌照，後來誠哥轉搞衛星電視，吳光正同新地郭家合作搞有線電視。

後來1997年回歸前，吳光正爭選第一屆特首，好明白媒體重要，所以掟錢大搞有線電視。1997特吳光正輸咗畀董建華，心灰意冷下全心轉戰商場，發展九倉同零售事業，而有線新聞台反而愈做愈好，加上足球等體育節目，令有線有錢賺。

不過，早兩樂視(已經執咗)斥巨資搶走英超等足球賽事，令有線電視惟一賣點都無埋，公司開始愈做愈差，加上一直被人質疑cut唔到有線，公司形象一落千丈，要到有人持刀斬有線事件後，有線先認真處理cut有線嘅問題。

對於吳光正來講，電視台已無任何作用，九倉嘅政治影響力亦愈來愈低，個仔吳宗權更加係無心搞電視，有線電視連蝕九年後終於賣盤成功，基本上半賣半送甩手。

接手嘅係乜人？2017年有線供股，永升成為大股東，背後係遠東集團老細，老虎仔邱達昌同新世界主席鄭家純，就係差啲將祖業敗走，要老逗彤叔鄭裕彤兩次出山救亡嘅鄭家純。

問題就喺呢到啦，遠東同新世界都中英買兩邊，遠東發展喺英國曼徹斯特有一個超巨型項目Northern Gateway，投資10億英鎊，可建住宅一萬個，係同當地政府合作；當然遠東喺倫敦都有幾個標誌項目啦。

新世界呢？喺英國都有，係鄭家純名下嘅投資，最巨型就係Greenwich Peninsula，唔係好大，面積係三個太古城咁啦，15000伙，喺正O2體育館側邊。

作為香港商人，中國講緊係要穩定民心，唔想走資，但商人都係賺錢最重要，遠東同新世界喺中國都有唔少地產項目。

大家要明白，依家呢個時勢，做媒體肯定蝕，仲肯做都係想要政治力量，可以打個和已經係甘，每年蝕啲，當交政治保護費，蝕太多就要拎更多籌碼去平衡，即係要向中央表態，爭取中央信任，換取中央批准投資英國等地。

結果，新聞刺針同有線中國組一直係政府眼中釘，經過過去一年，政府更加想控制媒體，因為媒體戰上，政府完全失敗，所以空降聽話管理層加入有線。

說什麼廣告收入不景等等都係廢話，當初接手時目的已不在賺錢，而係政治先行，錢對發展商來講又怎會欠缺？

政治買兩邊，一邊討好中國，一邊喺中英兩地食大茶飯先係目的，受苦嘅就係一直打生打死嘅員工。

#有線電視 #有線新聞台 #有線炒人

應該加入制裁

英國戰線搞搞佢

攬炒巴仲有無作為

見佢今日share咗呢單